%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Elmueller Formal Letter
% LaTeX Template
% Version 1.3 (20/11/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Micha Elmueller (http://micha.elmueller.net/) with modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
	pagenumber=false, % Removes page numbers from page 2 onwards when false
	parskip=half, % Separates paragraphs with some whitespace, use parskip=full for more space or comment out to return to default
	fromalign=right, % Aligns the from address to the right
	foldmarks=true, % Prints small fold marks on the left of the page
	addrfield=true % Set to false to hide the addressee section - you will then want to adjust the height of the body of the letter on the page by adding the following in this section: \makeatletter \@setplength{refvpos}{\useplength{toaddrvpos}} \makeatletter
	]{scrlttr2}

\usepackage[T1]{fontenc} % For extra glyphs (accents, etc)
\usepackage{stix} % Use the Stix font by default

\usepackage[french]{babel} % Explicitly load the babel package to stop an error occurring on some LaTeX installations

\renewcommand*{\raggedsignature}{\raggedright} % Stop the signature from indenting

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR INFORMATION AND LETTER DATE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setkomavar{fromname}{Charles Leroy} % Your name used in the from address

\setkomavar{fromaddress}{1 Cité Croix Saint Simon \\ 78100 Saint Germain En Laye} % Your address

\setkomavar{signature}{Charles Leroy} % Your name used in the signature

\date{\today} % Date of the letter

%----------------------------------------------------------------------------------------
 
\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDRESSEE
%----------------------------------------------------------------------------------------
 
\begin{letter}{Yvan Claude \\ Avenue des Morgines 9\\ 1213 Lancy\\ Suisse} % Addressee name and address

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\opening{Monsieur,}
J'ai l'honneur de vous présenter ma candidature pour le poste de développeur PHP Symfony au sein de votre association.

Actuellement en deuxième année de Bachelor en Informatique à Paris Ynov Campus, ma formation requiert un stage de un mois minimum pour être validée.

Passionné par l'informatique, je suis des cours en ligne depuis quelques années, notamment dans les technologies du Web, j'ai eu l'occasion de diriger des projets étudiants pour la création de site Web (HTML5, CSS3, JS, PHP5-7, SQL), de logiciels (Python3, C, Java) et de jeux (C\#, C++). J'utilise des Framework comme Laravel, Symfony, jQuery, Unity et je me suis plus récemment penché sur le Framework Joomla.

Travailler au sein de votre association serait pour moi une occasion de découvrir le monde de l'entreprise, en particulier du point de vue de développeur.

Je suis disponible pour commencer mon stage immédiatement en demi-journée l'après-midi, à l'exception du mercredi, et je serai disponible à temps plein au mois de Juin.


\closing{Veuillez agréer, Monsieur, l'assurance de ma haute considération}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{letter}
 
\end{document}
